Percent 呢個字你地點讀？

1）匹 cent
2) Pat cent
3) Per cent

成日聽到人讀 1 同 2，仲讀得好順添。

巴仙

Percent

啪

prefect

乜9

百份率

present

台仔會讀 趴

讀%

日本人讀2

你係認真問？讀開3

巴先

讀開巴先

pat 神

拔腥。

識好多人都讀percent, 自己讀開percent, 不過啲鬼佬客就讀percent

第一個講就好笑
之後果啲叫柒呀屌你老母躝啦

8聲～

讀開趴腥駝

pur腥

匹SEND

趴

趴聲墜

person

%

Present

拔腥

李斯

唔識讀

P̵̢̦͚̣̅̑͘e̸̫̗̮͈̖̭̊͋̈͆͝ͅr̶̤̣͙̬͓͉̺̝̉̇͂͂̊̈́̎̆č̷̢͈̹͌é̴̪̪̬̟̓͋̈̔n̴͓̋t̷̯̥̤̊͜

靚屌

Puh sent

日文

Per腥

基本上講緊讀音, 發音o既post
都一定有呢種回應法o既reply

趴腥

死坡佬

我真係唔知係廣東話，唔怪之得成日聽到

Patrick

百分點.

讀ikea

Presentation

percent

pur 山

pəˈsent

無聊查ipa

其實1先arm
因為倒轉個e叫schwa係reduced vowel

腥朳腥駝

不嬲讀巴仙

九五之尊江華教嘅

我都估實有傻西打呢段野

怕些唔遲

Penis

我就讀開percent既
有啲人就會讀percent

我讀點
升了十個點兒

Per Cen 次...

Per喪

讀1同2果啲成日想煎巴佢哋

劈⁴腥

如果係reduced vowel
應該唔係「匹」

拔(consonant 轉做p)先啱？

如果英式發音既話percent聽落係冇r音

見人將％讀趴 但係我好憎人咁讀

拍腥

扒send

樓主想講呢個音，但係廣東話根本冇呢個字，所以先用「匹」代替。

勃腥

墮同墜都唔識分

應該關ascent事？

例如society 讀「實-ciety」同「so-ciety」我都聽過

Cent cent

唔明，係得一個音“趴”？

讀開%

好波
呢啲post次次梗有呢啲小學雞柒頭以為幽默

佢大陸仔衝出嚟

係 好似係台灣人咁讀 然後有d人就跟左

你係咪方鍾sir d friend黎

咁廣東話個book字有無得寫

好難聽

聽得明就算
有幾多人真係用鬼佬發音咁去讀 down, new 呢d
基本上都係讀 down:"單" new: "n ee u"
有幾何真係 daʊn njuː

Schwa實關accent事架

其實咪即係口音問題，點解要格硬話係廣東話
唔係好覺中英夾雜時就講唔正，講緊英文時就講得正
講成「匹腥」既就算佢同緊鬼佬傾計都係讀「匹腥」

唔係

根本好多時都係用schwa
只係大家好多時唔個reduced vowel

potato police都唔係讀po
係匹（reduced schwa)

弱化左個響音

其實society 查字典都係schwa

但唔會pat pat聲囉

讀開パーセント

pa send do

70趴
80趴咁讀

Persona

but腥

Percento

講緊廣東話無啦啦彈個咁標準既英文個feel覺得好on9又唔係native

Shift + 5

20趴 30趴

日本絲

pat腥

パーセントでしょ

％

1係英式發音
2係港式發音
3係美式發音

日本人讀日文咋喎

👍👍👍

我成日聽

PUS匙

pennis

立青

成句講開中文就1
講開英文就3

啲fd成日咁講
好彩我唔打機 間唔中先聽到

persen

P神

100滴

我讀開%

讀百份之xx 支持廣東話 向雙語混合say no

好似ml 佢地會讀 麼

叫開巴仙

滿腦子%%

係 mo
支那人都係咁讀
E擺mo = 100ml

彭斯

Pa

巴西

per cent

劈腥

pe-r-ce-nt

prefect 呀 on9

用成，一半成，兩成三

英式 匹腥
美式 per 腥

仔嚟㗎 紅字就絲前絲後 咁都有死狗公